#### Создание именованного пайпа

Создать именованный пайп можно с помощью команды `mkfifo`. Например:

```bash
mkfifo my_pipe
```

#### Запись и чтение из именованного пайпа

Именованный пайп работает как обычный файл. Вы можете записать в него данные, используя `echo` или любую другую команду, и прочитать их из другого процесса. 

```bash
echo "Hello, pipe!" > my_pipe &
```

```bash
cat < my_pipe
```

